# Лабораторна робота №7. Функії


## Мета

Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем
“Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб використовувалися функції для обчислення результату.

## 1 Вимоги

### 1.1 Розробник

Інформація про розробника:  
- Крижановський Ілля Миколайович;
- КІТ 121б;

### 1.2 Загальне завдання

- Переробити програми, що були розроблені під час виконання лабораторних робіт з тем
  “Масиви” та “Цикли” таким чином, щоб код не мав повторювань, використовуючи функції та їх основне призначення

### 1.3 Задача
- Переробити код (додати функції) попередніх лабораторних робот

## Як користуватися
Посилання на створений gitlab та github аккаунт:
- Gitlab "https://gitlab.com/Kryzha"
- Github "https://github.com/Kryzha"
> - Точка входу у проект знаходиться в файлі `src/main.c`. Вона повинна бути одна, бо компілятор повинен знати, де починати роботу з компілції;
> - Для того, щоб запустити программу та побачити її роботу, треба в lldb (`make` => `lldb dist/main.bin`) поставити брейкпоінти на 111 та 104 строчку кода (якщо ви бажаете змінювати змінні у программі cycles - то ще один брейкпоінт на 108 та знінювати змінну. З програмою для розрахунків множення матриці саму нас себе так не вийде - повинно змінювати її у коді)
```c (lldb) b 111
Breakpoint 1: where = main.bin`cycles + 47 at main.c:111:3, address = 0x00000000004011df
(lldb) b 104
Breakpoint 2: where = main.bin`arrays + 201 at main.c:142:3, address = 0x00000000004012b9
```
> - після того, як ви поставили брейкпоінти - ви можете розпочати роботу программи за допомогою команди в lldb `r`
```c (lldb) r
Process 22466 launched (x86_64)
Process 22466 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 1.1
    frame #0: 0x00000000004011df main.bin`cycles at main.c:111:3
   108 	  double sqrt_number = rand() % 1000;///< Дві змінні, які містять в собі задане число, та результат відповідно
   109 	  double result_number = sqrt_from_number(sqrt_number);///< Вичисляємо корінь числа за допомогою написаної функції
   110 	
-> 111 	  return 0;
   112 	}
   113 	
   114 	int arrays() {
(lldb) v
(double) sqrt_number = 735
(double) result_number = 27.110883761224205
(lldb) c
Process 22466 resuming
Process 22466 stopped
* thread #1, name = 'main.bin', stop reason = breakpoint 2.1
    frame #0: 0x00000000004014c4 main.bin`multiple_matrix(matrix_string=0x00007fffffffdd50) at main.c:104:3
   101 	    }
   102 	  }
   103 	
-> 104 	  return 0;
   105 	}
   106 	
   107 	int cycles() {
(lldb) v
(int *) matrix_string = 0x00007fffffffdd50
(int [3][3]) result_matrix = {
  [0] = ([0] = 19, [1] = 26, [2] = 23)
  [1] = ([0] = 30, [1] = 33, [2] = 27)
  [2] = ([0] = 10, [1] = 14, [2] = 11)
}
```

## Висновок
На цій лабораторній роботі я навчився користуватися функціями на мові программування сі, та навчився передавати та возвращати массиви з функцій.
